### TODO

- [ ] 参数空间 -  结构化参数
- [ ] angle要怎么缩为每个颗粒的？角度相关函数怎么用？
- [ ] 用$\delta$还是T？
- [ ] 体积分数有很多outlier（超过1）
- [ ] 算delta等如果只考虑neighbor，则值的个数不统一，是否要取最相邻的若干个而不是紧挨着的？
- [ ] 数据清洗？取哪些部分的球？边界怎么办
- [ ] 自由体积的计算（现在只有体积分数）
- [ ] G2怎么使用
- [ ] 把i_global和IDX_RANGE放到const
- [ ] 使用KNN？
- [ ] 统一参数空间
- [ ] 根据shear strain判断是否是缺陷？
- [ ] 缺陷的意义从23拓扑缺陷.ppt里面找
- [ ] ==只用10~60的数据！（因为取的D2间隔可能是10帧的差）==
- [ ] 寻找svm瓶颈，不在于-g，-w1 1

### 备用

- [ ] ~~使用python-sklearn的SVM？（暂时不考虑）~~
- [ ] libsvm的相关文献引用

### TODO已完成

- [x] 可视化？
- [x] 导入数据并存储
- [x] bond_diff哪来的 - 来自于东哥的程序
- [x] delta计算，$\delta = e_{max} - 1$
- [x] T的计算
- [x] 元胞体积分数
- [x] G2(r)的计算 - 首先跑通程序！
- [x] number_density不可用！
- [x] 需要基于para整理svm需要的参数（X和Y），并保存mat文件
